【加泰公投】近萬票箱如何避開警方搜查？謎底已經解開！

資料圖片：加泰隆尼亞公投票箱（AFP 片段截圖）

加泰隆尼亞於週日進行獨立公投，儘管遭到西班牙中央政府暴力打壓，大部分票站仍然維持運作，投票率達42.3%，當中超過九成支持獨立。西班牙媒體 El Pais 報導就揭露，當日的投票箱是如何避過西班牙警方的搜查，成功送到票站。原來公投前有大量市民組成工作小組，以螞蟻搬家的方式分別將票箱藏在自己家中、學校等地，再以嚴密的組織動員，才得以成功避過警方的耳目。

反對加泰隆尼亞獨立的媒體 El Pais報導指，市民將票箱收藏在自己的家中、學校、社區會堂，及教會裡面，令大部分票箱成功避過中央政府的搜查。投票當日，他們用垃圾袋包着一個個投票箱，用自己的私家車載往個別的投票站，結果只有4個在運往票站途中被西班牙政府充公。

透過阿里巴巴向廣州公司購入一萬票箱

報道指，由於西班牙不容許是次公投使用過去用於選舉的投票箱，故此市政府要於透過阿里巴巴向一家廣州公司訂來一萬個投票箱，並先轉運至法國。

消息人士向 El Pais透露，警方對於投票箱一直在加泰隆尼亞境內，卻無法找到投票箱的確實位置，感到十分懊惱。

一名不具名的警方高層表示，「這次絕對是一個（警方）傳訊和情報工作的災難。」

亦有消息人士向 El Pais透露，市民秘密組織成不同的工作小組，負責物流、票站操作等。消息人士指，為防止資料外洩，每個義工只會被分配一項公投的籌備工作，每個人都不知道其他人在做什麼，亦只有負責保管票箱的人知道票箱的儲存位置。例如一名負責保管票箱的市民就會被告知，他要在特定時間、地點領取一個包裹，然後負責保管，直至數日後有人從他受手上接收包裹為止。

多家媒體報導指，西班牙中央政府於上月成功充公超過1000萬張選票，但只檢獲100票箱，其餘逾6000個票箱一直藏在秘密地方，中央政府未能檢獲。

自治區政府宣布，越九成選票贊成加泰隆尼亞脫離西班牙獨立。西班牙中央政府曾於公投日前充公選票及投票箱，並接管部分票站，企圖阻止加泰隆尼亞市民投票。

全民團結抗西

哦 阿里巴巴干涉西班牙內政

阿里巴巴分裂國家

唔篤灰內鬥?

中國支持獨立

加泰d人好撚醒 好有組織力

阿里巴巴仆街了

其實開個網站, 搞實名登記, 再揾兩間律師行做證點票會唔會仲簡單

不原來最支持獨立係支那

有啲二戰游擊隊feel

網絡攻擊，老人家未必識，點簡單法

死老野趁地淋啦學咩人投票
可以開幾十個server, 反正access 到data base 就得

虛擬嘅永遠唔會夠實體票可靠

唔駛一人一票？學西方貴族或中共民主集中制？

西班牙狗憑乜充公人地個箱

俾你依啲撚樣投又有咩用

等睇西班牙外相：

加泰公投乃西班牙內政，反對中國介入

好多加泰老人家都踴躍投票支持獨立
你以為香港咩

証明外國人都淘寶

反中撚仲有咩好講?

即係香港要搞獨立
要起碼有8成嘅人係想獨立先有得搞

你錯喇, 係要淘票箱

BTW, 佢個公投咁運作, 私藏票箱, 其實西班牙可唔可以話d票係假? 因為我求鳩其拎一個箱入面全部係支持獨立既票都得

好勁

白痴, 西班牙政府搞鳩個data base
到時9成反對獨立都得

西班牙講咩都得啦
加泰都走硬㗎啦
所以話加泰真係香港嘅學習對象
成碌鳩拍落啲失敗主義撚塊面
獨立洗撚同你守規矩咩，靠民族情緒就夠，你駛晒橫手打人封票站已經輸民心，依家加泰擺明係「公投」嘅層面係冇獨立嘅理由，因為投票率唔夠，但你西班牙不仁在先，加泰再過份啲都唔會輸民心，加泰唔會有人聽西班牙講乜，話知你話西班牙發現到加泰啲票全部係假丫。依個就係政治，就係民眾運動。柏林圍牆當日都唔係要拆，人民走去翻牆其實係唔合法，但靠人民嘅情緒氣氛，就達到目的。
香港啲失敗主義撚書生論政唔明人地點玩，或者佢地根本唔想人有「群眾力量」依個概念，因為歷史上，所有反對不合理政權都係靠「群眾力量」用手段嚟推翻，多數都唔合法

証明國企都支持獨立

反港獨撚仲有咩好講？

根本要overthrow一個政府無可能用合法嘅方式去做只要有民意就夠

香港仲有班法律膠係到

勁

證明要對抗實力比自己大嘅"宗主國"就要扭盡六壬, 考慮對手嘅招數嚟調整自己嘅執行方法. 但係晌連登, 唔少支持港獨嘅人低估對手實力, 唔了解地緣政治, 又拎唔到行事計劃出嚟, 俾人問兩問就話人五毛失敗主義, well.

其實加泰又唔算係推翻政府，因為當地政府係pro-independence

話自己支持建國，反共，但抗拒去了解你嘅敵人

叫佢地用 linux 都，就話要打機
自由、民主呢 d 野都唔及打機重要

透過阿里巴巴向廣州公司購入一萬票箱

外國勢力

香港真係要學嘢

所以香港係要過兩關，正常情況下係無可能，唯有支爆經濟崩潰動搖中共

原來有阿里巴巴戶口可能係潛在國家分裂份子